[開定先] 2017巴郡股東大會

Saturday, May 6, 2017
Berkshire Hathaway (巴郡)
2017 年度股東大會

粉絲要留神！ 2017年巴郡股東會的四個焦點

今年，可能是「股神」巴菲特（Warren Buffett）最後一次親自主持巴郡（Berkshire Hathaway）股東大會了。姑勿論真假，有N個焦點，「信徒」們務必留意。

對科技股看法

巴菲特一向對科技股敬而遠之，但去年開始買入蘋果公司的股份，並迅即大舉增持，躋身蘋果公司前十大股東。到底他對科技股會否有一套新的看法？

特別一提，在增持蘋果公司股票的同時，他亦減持富國銀行，這是否意味他在投資取態上也隨時代變遷，減持傳統企業，擁抱高新企業，甚至是人工智能等呢？這都是股東大會上投資者或會提及的問題。

與華爾街的十年賭約

巴菲特曾公開投下50萬美元的賭注，認為沒有哪個投資專家選出的包含5個對沖基金以上的組合能夠長期跑贏收費低的標普500指數基金。

華爾街一群對沖基金經理不服氣，一起建立了Protege Partners對沖基金，挑選了五隻組合型基金（FOF），接受了巴菲特的挑戰。

「賭期」約定10年，最後贏的人會將其全部銀碼捐給慈善機構。如今十年期限將至，誰輸誰贏？

對中國經濟的看法

巴菲特去年於股東大會上曾表示：「對中國還是非常樂觀，中國經濟不會有太多問題」。今年又會否貫徹其看法？

於去年的股東大會，巴菲特表示巴郡目前持有中國的比亞迪汽車，所以暫時不會持有其他股份。但這個決定並不是一成不變的，對中國的投資也會隨時根據市場變化而隨時改變。

接班人選

巴菲特與投資拍檔芒格（Charlie Thomas Munger）已分別年屆87及93，一旦二人離任，巴郡這家全美第四大上市公司的前境會怎樣？

緃然投資者心急如焚，但巴菲持從未正式宣布屬意的繼任人名字。

今年巴郡股東大會將於香港時間5月6日（星期六）晚上10時於美國內布拉斯加州奧馬哈市舉行，想「隔住個Mon」參與其中，可瀏覽YAHOO 全程直播。股東大會過後，YAHOO將提供為期30日的官方點播視頻連結，讓廣大股民和股神「信徒」重溫大會經典環節和對答。

撰文 ： 本網記者

非常期待！

留名

on9 減持WFC係因為要維持低過10%持股避regulation 中文媒體真係是是但但

講真香港傳媒邊度識報導美股消息，只係抄料交貨比老闆。始終香港人停留係比冧把階段，連信報都變成咁。所以覺得紐倫港稱號，香港排第尾唔係無原因，應該要有高質素財經傳媒，先發展到本土金融專才，本土嘅金融機構，而唔係搵個小加，賣盤比大陸佬就算。

利申:經IBHK買BRK.B，收到由美國寄嚟年報同proxy form hard copy,應該可以去不過無登記。

哈哈 非常同意

反而我對將來市場對
巴菲特和老芒假若離世的反應
更感興趣

當然若不幸離世
對巴群有深入了解的投資朋友都知
他們的離世會在可預期的將來對公司營運上
不會有重大影響

但究竟市場的反應會如何？巴群會回調幾多%？還是不變？微跌？

不過 世事難料 近年幾宗黑天鵝 不少投資者（甚至知名）「在主觀市場反應上」的預測都大跌眼鏡 因為這不只涉客觀影響分析

完全同意 連Bloomberg車尾燈都見唔到

如果巴老釘左巴郡起碼會回20%

利申：九up

巴菲特對IBM失去信心 已拋售所持約三分之一IBM股份

國際商業機器公司的問題越來越多，億萬富豪巴菲特周四稱，因對IBM失去信心，他麾下公司已將所持約三分之一的IBM股份賣出。
MIKE MURPHY
2017年 05月 05日 10:47

國際商業機器公司(International Business Machines, IBM, 簡稱IBM)的問題越來越多，億萬富豪巴菲特(Warren Buffett)周四稱，因對IBM失去信心，他麾下公司已將所持約三分之一的IBM股份賣出。

巴菲特向CNBC 表示，2016年底伯克希爾哈撒韋公司(Berkshire Hathaway Inc., BRKA)持有約8,100萬股IBM股份，但今年以來已賣出約3,000萬股。

巴菲特告訴CNBC，現在他對IBM的估值與六年前開始買入時已有所不同，他對該公司的估值已經有些下調。

伯克希爾哈撒韋曾經一度是IBM的最大股東，持有後者約130億美元股份。不過，巴菲特向CNBC表示，IBM的表現並沒有像他所預期的那樣，而且該公司遇到了一些非常強勁的競爭對手。巴菲特稱，他已完成出售該股。

周三，穆迪(Moody)將IBM的信用評級從A1下調至Aa3，理由是IBM在嘗試向雲計算公司轉型過程中面臨挑戰。

（本文譯自MarketWatch）

與青年人為敵嘅經濟日報集團旗下周刊imoney今期即刻將巴菲特做封面，仲叫人係香港搵類似股票，怕香港人唔知咁。

業績ok la

踩場

唉

開始緊？

開始左啦